## Motion Capture

![alt text](0.PNG)

Dijagram automobila koji se spusta niz brdo pod nekim uglom $`\theta`$ i koji krece iz stanja mirovanja sa neke visine h.

![alt text](s.png)

Auto se nalazi na uzvisenju koje se nalazi pod uglom u odnosu na horizontalnu osu. Sile koje deluju na automobil su: sila zemljine teze $`m\vec{g}`$ i sila reakcije podloge $`\vec{N}`$.


![alt text](a1.PNG)

Silu zemljine teze $`m\vec{g}`$ mozemo da projektujemo na pravac u kome deluje sila reakcije podloge $`mg\cos\theta`$ i pravac normalana na pravac dejstva sile reakcije podloge $`mg\sin\theta`$ :

![alt text](a2.PNG)

Posto se auto ne krece u pravcu dejstva sile reakcije podloge, to znaci da je sila reakcije $`\vec{N}`$ po intenzitetu jednaka sili $`mg\cos\theta`$. Sada cemo silu $`\vec{N}`$ oznaciti silom $`m\vec{g}\cos\theta`$, jer je to njen intenzitet; i projektovati na x i y osu :

![alt text](a3.PNG)

Sada koristimo drugi njutnov zakon: proizvod mase i ubrzanja tela jednak je zbiru svih sila koje deluju na to telo:

![alt text](a4.PNG)

Vrsimo projekciju drugog njutnovog zakona na x i y pravac:

![alt text](a5.PNG)

Imamo –mg jer je y osa usmerena na gore, a sila zemljine teze deluje na dole.

Pokratimo masu i dobijamo:

![alt text](a6.PNG)

$`\ddot{x}`$ je ubrazanje po x osi, a $`\ddot{y}`$ je ubrzanje po y osi.

![alt text](analiticko.jpg)
